Este é um pacote de estudos básico para Intel 8086 e compatíveis.
Resumidamente, ele contém

-- Documentação
	-- Dois e-books sobre assembly 
	-- Tabela de interrupções do DOS

-- Código-fonte
	-- Oi, Mundo! no arquivo dos/hello.asm

-- Ferramentas
	-- DOSBox 0.74, um excelente emulador de DOS para Linux
	-- MASM 4.0, uma versão antiga d0o assembler da Microsoft


Com o DOSBox é possível emular fielmente um ambiente DOS e o pacote do MASM
inclui assembler e linker, o suficiente para escrever programas DOS em
linguagem de máquina e coloca-los para funcionar.

Para utilizar este pacote, você só precisa de

-- Sistema Unix com Make
-- Git (opcional)
-- Possivelmente, algumas bibliotecas, como SDL

Para instalar o pacote de estudos, faça o seguinte:

-- Rode o comando 'make' neste diretório (o fonte do dosbox será descompactado
	no diretório dosbox-0.74 e um link dosbox será criado para o dosbox, que
	iremos compilar no passo seguinte)
-- Entre no diretório do dosbox ('cd dosbox-0.74') e entre com os comandos
	'./configure' e 'make'

Isto deve ser o suficiente para compilar o dosbox. Eu teria colocado tudo isso
pra funcionar automaticamente no primeiro make, mas tem um pequeno problema
técnico que eu não sei resolver.

Suas contas do LCI com certeza já tem a configuração necessária para compilar o
DOSBox porque eu já testei, mas não deve ser difícil compila-lo em casa, ele é
um emulador bem leve.

Se tudo der certo, é só rodar './dosbox dos'. Isso fará o dosbox iniciar uma
sessão DOS como se o diretório 'dos' fosse o Drive C:

A partir daí, dado um arquivo de código-fonte sintaticamente correto, como o
dos/hello.asm, só precisa usar os comandos 

	'masm4\masm.exe hello.asm' <Enter> <Enter> <Enter> e
	'masm4\link.exe hello.obj' <Enter> <Enter> <Enter>

para gerar um arquivo executável 'hello.exe'. Se houver erros de sintaxe, você
não conseguirá efetuar a segunda etapa (linking) pois o .obj não terá sido
gerado.

Se fizer outros programas, basta salva-los no diretório dos e seguir o fluxo de
trabalho especificado acima para transformar seu código em um executável.


	(Caso você tenha Git, como no LCI)
		Você pode usar 'make clean' para remover os arquivos gerados pelo Makefile
		caso queira levar este pacote de maneira mais compacta para algum lugar.

		Só não esqueça de usar 'make addall' antes para salvar os arquivos de
		código-fonte que você possa vir a ter criado no diretório dos.

		Entendedores entenderão...


Abraços, Pedro Asad
